
                      Ayer vi en el cine La clase, una película  sobre un profesor de secundaria en un instituto de los suburbios de París. Una excelente película para poder entender el drama de la educación en Europa. Mi esposa, a los diez minutos, ya estaba agotada de la tensión que tenía que soportar el profesor en una clase de quinceañeros. Además, se visualiza dramáticamente  el entorno escolar : la connivencia de los padres, el derrotismo del profesorado, el odio y desprecio de los alumnos al profesor, la falta de respeto entre ellos mismos, etc. Al final de curso, el profesor parece haber sobrevivido al año escolar y confraterniza con sus alumnos jugando al fútbol. Después les entrega el informe final, encuadernado y con una foto personalizada en la cubierta, que parece contentar a todos los alumnos. Una chica, la última que queda, que no había aparecido  ante la cámara, se acerca sola y  le dice confidencialmente al profesor, para su sorpresa, que no ha aprendido nada. Fin. Toda  una denuncia de la enseñanza lastrante que apadrina la Europa del euro.
	El marido del matrimonio sentado a mi lado le comentó a su esposa: Mal lo tienen los franceses, lo cual me llevó a esgrimir una hipócrita sonrisa
        
            